
## Project overview

Scala (2.12) проект, который собирает WAR-файл для деплоя на Tomcat (v8)

Состоит из серверной и клиентской части.

Серверная часть состоит из планировщика и сервлета.

Планировщик с указанной в настройках периодичность получает данные из таблицы базы данных и помещает полученные данные в буфер для дальнейшего использования (DataBuffer).

Сервлет обрабатывает входящие запросы и возвращает клиенту JSON на основании данных получаемых из DataBuffer.

Планировщик запускается при старте сервлета.

Клиентская часть представляет собой автоматически обновляющуюся HTML-страницу с таблицей. 

Страница периодически опрашивает сервлет, посылая AJAX-запросы.

На основании данных полученных из ответа сервера формируется таблица с двумя столбцами: THEME и COUNT



### Предварительные условия для запуска
* Сервер Tomcat (v8)
* База данных MySQL (v5.7)

Предполагается что в базе данных присутствует таблица с именем **TOP10_SUBPRODUCT**.


Перед запуском необходимо настроть **MySQL** базу данных

База данных должна иметь имя **db** или необходимо изменить настройку **jdbcUrl** файле в application.conf на соответствующую имени вашей БД.

Имя пользователя БД: username

Пароль пользователя БД: password

В базе данных должна присутствовать таблица **TOP10_SUBPRODUCT**

```
CREATE TABLE TOP10_SUBPRODUCT(THEME varchar(255) not null,COUNT int unsigned not null);
```

Данные читаются из таблицы **TOP10_SUBPRODUCT**.
 
 За наполнение таблицы текущий программный код не отвечает,
 предполагается, что данные должны помещаться в указанную таблицу другими приложениями.
 
Для проверки работоспособности пректа, таблицу необходимо перед запуском проекта наполнить таблицу тестовыми данными: 
 
Пример запроса на добавление тестовых данных: 
```
INSERT INTO TOP10_SUBPRODUCT
    (THEME, COUNT)
VALUES
    ('theme A', 2),
    ('theme B', 6),
    ('theme C', 5),
    ('theme D', 5),
    ('theme F', 0),
    ('theme JJ', 1),
    ('theme K', 1),
    ('theme NN', 23),
    ('theme E', 22),
    ('theme TE', 1);
```


### Серверная часть
Состоит из сервлета и планировщика
#### Планировщик
Планировщик читает данные из базы данных и записывает их в специальный объект для обмена **DataBuffer**.
 
 с определенной периодичностью 

Частота обращения планировщика к базе данных определяется настройкой **scheduler.pollingPeriodInMilliseconds** в application.conf

#### Сервлет
Сервлет обрабатывает входящие GET запросы соответствующие шаблону <http://localhost:8080/json/top-topics>, и возвращает JSON с данными для отображения таблицы на клиенте.

Пример данных возвращаемых сервлетом:
 
 ```
{
  "clientPollingPeriodInMilliseconds": 10000,
  "data": [
    {
      "count": 2,
      "theme": "theme A"
    },
    {
      "count": 6,
      "theme": "theme B"
    },
    {
      "count": 5,
      "theme": "theme C"
    },
    {
      "count": 5,
      "theme": "theme D"
    }
  ]
}
 ```
 
 Сервлет получает данные данные не напрямую из базы данных,
а читает их из объекта **DataBuffer**.
 
 
 При старте сервлета запускается запускаться Scheduler,
который будет периодически обновлять список топ-10, беря данные из БД.

Чтобы каждый раз не обращаться к БД при каждом внешнем запросе.

При это периодичность с которой запускается Scheduler
определяется настройкой **pollingPeriodInMilliseconds**
в файле application.conf

_**Если частота запуска Scheduler-ра в настройках меньше 1 секунды, то настройка будет проигнорирована и частота запуска будет равна 1 секунде**_
  
## Клиентская часть 

Представляет собой отображаемую браузером страницу с таблицей из двух столбцов.

Страница использует jQuery (3.3.1).

Для создания таблицы используется jQuery плагин DataTable <https://datatables.net/>

Для получения данных от сервера используется AJAX.

Метод, извлекает из ответа и запоминает период для следующего обращения.

Возвращаемое клиенту значение частоты обращения определяется настройкой **client.pollingPeriodInMilliseconds** в серверной части.

Настройка считывается из ответа сервера и сохраняется в свойстве **top_topics_project.clientPollingPeriodInMilliseconds** на странице.


Страница доступна по адресу <http://localhost:8080/top-topics/index.html>
  
## Сборка WAR-файла
Для сборки WAR файла необходимо выполнить в корне проекта
команду 
```
sbt package
```

## Запуск локально


Для запуска проекта локально через sbt :
```
jetty:start или tomcat:start
```
Для остановки:
```
jetty:stop или tomcat:stop
```
Также, если вы хотите перекомпиляции при вненесении вами изменений в код
~~~
 ~jetty:start 
~~~
